INDEX > CITY HUNTER > ミニ研究 > CHの裏の世界

# 名字的秘密

虽然是主角，却是JIS标准之外的字符…  
「冴羽獠」是一个让网页制作者苦恼的名字。因此，许多网站使用假名符号「リョウ」，或猜测的字符，如 "遼"、"僚 "、"獠"，并有关于主人公名字的免责声明。 也许是嫌麻烦，有些网站用主人公的姓氏「冴羽」来称呼他。 (官方网站上使用了一张图片）。  
本网站使用「撩」，外观类似，但这个非常正常的转换操作并没有产生。 词典注册对于输入是必不可少的。（译注：待校对）  

作者为什么决定使用这个字符？  

「リョウ」这个名字本身、  
CITY HUNTER …我可以想象，他们最初决定用城市狩猎者--狩=猎。 (有一个问题，即标题和主人公的名字哪个先有…)（译注：待校对）    
根据中日汉字词典，「獠」字有如下含义：  

<font color=#660066>
>    1. (名) 夜间狩猎，生火驱赶野兽。 夜间打猎。  
>    2. (名) 民族名称。 居住在西南地区的少数民族的总称。  
>    （摘自学研社的《汉和大辞典》）  
</font>

「リョウ」这个假名可以对应很多字。 其中，不用「涼」和「亮」、「遼」、「僚」的原因是「獠」有「夜猎，用火驱赶野兽。 夜间狩猎。」的意思，可能适合于Sweeper City Hunter，同时也因为它的独创性。（译注：待校对）  
顺便说一下，作者是这样描述リョウ的：    

<font color=#660066>
>    「(省略)獠是一个邋遢的家伙，但他作为一个专业的清道夫有另一种面貌。 他有一张柔韧的、野兽般的真面目。」（译注：待校对）  
>    (集英社文庫（Comic版）「CITY HUNTER」第18巻　北条司后记)  
</font>

毕竟，具有「反犬旁」的「獠」字似乎是最适合他的角色。  

也可以用这种方式考虑一个稍微不同的观点。 
如果你拿出一本字典，你会立即知道这些不是个人姓名的汉字。 这个名字本身已经使他成为一个逃犯。 他敢于使用这个字，可能意味着这「不是他的真名」，并引申为他的过去，因为他不是在日本长大的，不知道自己的真名。（译注：待校对） 

<font color=#004d99>
…好吧，也许他们没有想那么深…  
</font>

作品中初次描述獠的名字的来源是在#48「两个城市猎人」中。  
一个自称是獠的祖父的老人出现，询问獠的名字：  

<font color=#660066>
>    「…冴羽獠是你的本名吗？」  
>    「不……这个名字是某人给我起的……お我只记得当时自己的名字叫獠」  
>    （JC28巻P135-136）  
</font>

后来得知，「这个人」是乐生会的长老海原神。 海原不仅是獠的养父，也是他的教父--所谓的「GodFather」。 「GodFather」一词最有名的是关于黑手党世界的同名电影，但最初指的是基督教洗礼仪式上的教父（洗礼名）。 在西班牙语国家，人们习惯说「帕德里诺」（Padrino），他也充当一种监护人。 它可能存在于獠长大的中美洲国家。  

<font color=#004d99>
…好吧，也许我也想多了…（苦笑）  
</font>

作品中没有提到海原为什么选择这个字。 他被设定为日本人的后裔，所以他可能有一本中日文字词典，但他不会去考虑在日本法律下是否可以使用。（译注：待校对）  
无论如何，对给獠起日本名字的海原，不难想象獠小时候对他的感情。  

除CH以外，例如，在「CAT'S EYE」中，有一个情节，三姐妹中最小的爱因为没有收到父亲的圣诞礼物而伤心，但事实上，「愛」这个字是父亲在她出生前送给她的礼物；在「F.COMPO」中，作者有一个人物出现在一个故事中。 在给一个人物命名时，有一句话（单行本第2卷（译注：在卷首语里））说，紫这个读法不在字典里，但他觉得这个意思很特别，所以就把她的名字改为这个字。对于 「Angel Heart」中出现的另一个冴羽獠而言，据说是从在此之前使用过的众多假名中选择了「冴羽獠」这个名字，然后未来的搭档香决定使用「冴羽獠」。（译注：待校对）  
像许多作家一样，北条司似乎也对自己的名字很讲究，并赋予它更深的含义。  

当然，对于现实生活中的我们来说，「命名」是一个非常有意义的行为：且不说CE里小爱的例子，名字是父母给孩子的第一份礼物…。  



是的，「槇村香」的第一个字 「槇」也是「槙」的旧体，在电脑上的正常转换中不会出现。  
…的确，他们是一个麻烦的组合。(笑)  

<p align="right">
题外话。  <br>
在CH连载之初，我从未想过这个互联网时代会到来。  <br>
我不认为他们会想到这一点。  <br>
如果我现在必须选择一个名字，  <br>
可能会选择不会影响在网页显示的字。  <br>
…但话说回来，獠归獠…  <br>
仔细想想，他们是如何想出「冴羽」这个姓氏的呢？  <br>
我想知道这是否是一个真正的姓氏。  <br>
有谁知道吗？   <br>
</p>

[BACK](./chnempyo.md)  
[NEXT](./chmodel.md)  